\chapter{Zaključak i budući rad}
	Zadatak Devdreamteam-a bio je razvoj web aplikacije za postavljanje pitanja korisnicima u blizini, uz mogućnost postavljanja pitanja profesionalcima za određene kategorije, te odgovaranje na postavljena javna pitanja. \par

	Projekt se odvijao kroz punih 17 tjedana, gdje su svi članovi tima iskusili napore i naučili nove vještine. Nakon ovih 17 tjedana napravili smo aplikaciju kako smo manje više svi u timu očekivali.\par

	U početnoj fazi projekta smo odradili temeljne stvari za daljnji razvoj projekta kao što su podjela zadataka i okvirna ideja kako bi arhitektura aplikacije trebala izgledati. \par

	Isto tako su se članovi tima morali upoznati s novim tehnologijama koje su bile nužne za izvedbu samog projekta. Najprije se tim krenuo intenzivno baviti arhitekturom \textit{backend-a} \par

	kako bi sama aplikacija mogla biti što robusnija i sigurnija. Odlično postavljanje arhitekture samog \textit{backend-a} bilo je veliko olakšanje u razvoju same aplikacije, budući da se kasnije \textit{frontend} mogao lakše povezivati sa samim backendom. \par

	Dijagrami koji su morali biti izrađeni uvelike su pomogli članovima tima u razumijevanju samog toka aplikacije i njenih funkcionalnosti. \par

	Nakon prve predaje projekta tim je bio na dobrom putu da ostvari ciljeve. \\
	Drugom fazom projekta pretežno je dominiralo postavljanje \textit{frontend-a}, budući da su gotovo svi članovi tima bili primorani se prvi puta upoznati s tehnologijama i praksama koje se koriste u izradi \textit{frontend-a}. \par

	Arhitektura \textit{backend-a} ovdje je došla do izražaja, te je uvelike olakšala pisanje koda na \textit{frontend-u }i tako olakšala članovima izradu same aplikacije. \par

	Komunikacija medu članovima tima bila je putem Whatsappa i Slacka.Takvim načinom komunikacije postignuta je najbolja i najbrža informiranost svakog člana tima, te kad bi imali poteškoća, brzo su bile otklonjene.\par

	Proširenje inačice sustava nisu bile jedna od tema razgovora unutar tima, ali članovi tima su kroz projekt razvili određenu složnost, te mogućnost daljnjeg razvoja ove aplikacije, kao i stvaranje mobilne verzije iste uvijek dolazi kao mogućnost. \par

	Ovakva vrsta projekta ne samo pospješuje programerske vještine članova tima, već i komunikacijske vještine koje u današnjem poslovnom programerskom svijetu mogu imati i veću vrijednost nego sposobnost stvaranja aplikacija. \par

	Zadovoljni smo samim izgledom aplikacije, kao i stečenim vještinama i iskustvom. \\
	Nadamo se da ćemo u budućnosti moći zajedno raditi na još većim projektima. \par



\eject